What is JVM?
A) Java Variable Manager
B) Java Virtual Machine
C) Java Verified Memory
D) None
ANSWER: B

Which keyword is used to inherit a class in Java?
A) implement
B) inherit
C) extends
D) imports
ANSWER: C

Which method is the entry point of a Java program?
A) start()
B) main()
C) run()
D) init()
ANSWER: B

Which keyword is used to define a constant in Java?
A) static
B) const
C) final
D) constant
ANSWER: C

What is the default value of a boolean variable?
A) true
B) false
C) 0
D) null
ANSWER: B

Which package contains the Scanner class?
A) java.util
B) java.io
C) java.lang
D) java.net
ANSWER: A

What is the size of an int variable in Java?
A) 2 bytes
B) 4 bytes
C) 8 bytes
D) Depends on system
ANSWER: B

What is used to handle exceptions in Java?
A) catch
B) try-catch
C) final
D) error
ANSWER: B

Which of the following is not a Java feature?
A) Object-Oriented
B) Platform Dependent
C) Secure
D) Robust
ANSWER: B

Which company originally developed Java?
A) Oracle
B) Sun Microsystems
C) Microsoft
D) IBM
ANSWER: B

What is the size of int in Java?
A) 4 bytes
B) 8 bytes
C) 2 bytes
D) 1 byte
ANSWER: A
