What is the purpose of the volatile keyword?
A) To make variable final
B) To prevent thread caching
C) To lock method
D) None
ANSWER: B

What is the output of Integer.valueOf("100")?
A) 100
B) "100"
C) Error
D) null
ANSWER: A

What does the finalize() method do?
A) Initializes object
B) Cleans before GC
C) Ends program
D) None
ANSWER: B

What is the difference between == and .equals()?
A) No difference
B) == checks content, equals() checks ref
C) == checks ref, equals() checks content
D) None
ANSWER: C

What is the default size of ArrayList?
A) 0
B) 5
C) 10
D) Not fixed
ANSWER: C

What is a marker interface?
A) Has one method
B) Has fields
C) Has no methods
D) None
ANSWER: C

How many types of memory areas in JVM?
A) 2
B) 3
C) 5
D) 1
ANSWER: C

What does synchronized keyword do?
A) Enables multithreading
B) Prevents concurrent access
C) Locks class
D) None
ANSWER: B

Can we override static methods?
A) Yes
B) No
C) Depends
D) Only final ones
ANSWER: B

What is the use of transient keyword?
A) Make variable static
B) Exclude from serialization
C) Inherit class
D) Prevent override
ANSWER: B

