What is the best algorithm for finding all cycles in a directed graph?
A) BFS
B) Tarjan’s Algorithm
C) Kruskal’s Algorithm
D) Floyd-Warshall
ANSWER: B

What is the time complexity of Bellman-Ford algorithm?
A) O(V^2)
B) O(VE)
C) O(E log V)
D) O(V log V)
ANSWER: B

What is the minimum time complexity to search in a skip list?
A) O(1)
B) O(n)
C) O(log n)
D) O(n log n)
ANSWER: C

What is the best way to detect a cycle in an undirected graph?
A) BFS
B) DFS with parent tracking
C) Topological Sort
D) Greedy Algorithm
ANSWER: B

Which is used in dynamic connectivity problems?
A) Heap
B) Union-Find
C) Segment Tree
D) AVL Tree
ANSWER: B

How many traversals are needed to construct a binary tree uniquely?
A) One
B) Two
C) Three
D) Four
ANSWER: B

Which algorithm is not used for MST?
A) Prim's
B) Kruskal's
C) Dijkstra's
D) Boruvka's
ANSWER: C

What's the time complexity of building a heap from an array?
A) O(n log n)
B) O(n)
C) O(log n)
D) O(1)
ANSWER: B

What is the purpose of articulation points in a graph?
A) Identify minimum weight
B) Break graph into components
C) Maximize flow
D) Detect cycles
ANSWER: B

What kind of problem is the "0/1 Knapsack"?
A) Greedy
B) Divide and Conquer
C) Backtracking
D) Dynamic Programming
ANSWER: D

